不由你不信的數字

2018年08月15日

不由你不信的數字

四月杪，葵芳有公屋居民發覺自來水混濁，民主黨聘人化驗，驗出水中含鉛，或逾標準將近十倍。不過，水務署、房屋署都說，水質檢驗全部合格。有記者追查，房屋署才承認水樣含鉛有逾標準一倍者。

又香港小民困居劏房之苦，屢有所聞。不過，據統計處一月中公佈，全港劏房戶不過二十萬左右。有民間團體與香港大學科斯產權研究中心合作調查，卻認為劏房戶當有三、四十萬，是官家數字的倍半以至兩倍。

鄭月娥政府把劏房戶數目隱去近半，以免劏房問題引起社會關注，用心應不待言。但是，三月二十四日，鄭月娥卻說：「有些所謂環保團體反對填海建屋，自稱代海發聲，我則要代劏房小孩子發聲，他們應有機會改善惡劣居住環境！」她要大興土木，以肥大地產商、中共國營工程公司等，於是「代劏房小孩子發聲」，劏房小孩子生受了鄭月娥的口惠。

又當局把鉛水事化為無事，也實現了二零一五年十月十六日鄭月娥發表的鉛水政策：「最近，政府官員到公屋解釋鉛水事件，有至少兩名被迫喝下鉛水，那是官員不能接受的屈辱，有損政府尊嚴。」鉛水官員喝不得，小民則但喝無妨，所以水務署、房屋署所驗公屋自來水全部合格。新香港政府公佈的數字，不由你不信。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
炫耀自己有多麼丟臉？ (高慧然)

下一則
下一則
「垂範」 (尊子)